\chapter{Conclusioni}

Nel presente elaborato si è cercato di risolvere dal punto di vista ingegneristico il problema della preparazione di bevande composte da una precisa miscela di liquidi base. Nello specifico, si sono evidenziate tutte le fasi e le scelte progettuali che hanno portato alla realizzazione di un prototipo funzionante in grado di risolvere il problema trattato in modo automatico. Nel fare ciò, si è posta particolare enfasi sul sistema di controllo digitale che sta alla base del funzionamento dell'intero apparato, analizzandone le specifiche e la realizzabilità pratica. Oltre a questo, sono stati posti ulteriori requisiti che il sistema finale deve rispettare. \'E stata data grande importanza alla modularizzazione in ogni aspetto della progettazione, in vista di alcune possibili evoluzioni future.
\bigskip

Allo stato attuale, il sistema frutto di questo progetto rispetta la maggior parte dei requisiti posti in fase di analisi del problema, anche se risulta particolarmente carente sotto l'aspetto della sicurezza e dei meccanismi di auto-protezione, aspetti che saranno al centro dell'attività di sviluppo nei mesi a venire. Altro aspetto ancora da migliorare è l'applicativo Android, che manca di un'interfaccia di gestione del dispositivo e di un sistema che permetta all'utente di specificare ulteriori parametri sulle bevande erogate. Nonostante queste debolezze, il sistema risulta già utilizzabile in maniera semplice ed intuitiva, fornendo delle bevande dal gusto apprezzabile grazie alla buona precisione raggiunta nella preparazione della miscela. Il costo dell'apparato, inoltre, risulta decisamente ridotto.
\bigskip

Fatto il punto sulla situazione attuale, si vanno ad evidenziare alcuni sviluppi futuri ed alcune scadenze poste per il progetto:
\begin{enumerate}
\item \emph{Completamento dell'applicazione Android}, secondo quanto affermato poco sopra.
\item \emph{Implementazione delle funzioni di auto-protezione pianificate}, come affermato poco sopra.
\item \emph{Realizzazione del modulo A}, in modo da poter mantenere in modo ordinato le pompette e il modulo di controllo in un'unica struttura.
\item \emph{Raggiungimento del numero di 15 liquidi base}, in modo da avere un numero di componenti base sufficiente alla preparazione dei cocktail più comuni.
\item \emph{Primo test in pubblico}: una volta completati i punti precedenti, si procederà al test dell'apparato in ambiente pubblico, a diretto contatto con gli utenti finali. Si fissa come data per effettuare questa operazione il 31/12/2017.
\item \emph{Aggiunta di nuove funzionalità}: come ad esempio l'aggiunta di ghiaccio e lo shaking delle bevande.
\item \emph{Abilitazione al pagamento contactless}: si prevede la possibilità di accettare pagamenti per i cocktail erogati attraverso la tecnologia NFC o simili.
\item \emph{Possibile proposta di vendita dell'apparato ad alcuni bar di zona}, in modo da valutare se vi possa essere un mercato per questa tipologia di sistema, che, nonostante la presenza di alternative (poco conosciute), stenta ad arrivare ad un buon grado di diffusione.
\item \emph{Adattamento del sistema alla preparazione di cocktail proteici}, come richiesto direttamente al sottoscritto da alcune palestre, fatto che evidenzia la possibilità di ritagliare una fetta di mercato ad un apparato in grado di preparare tale categoria di bevande.
\end{enumerate}

Detto questo e sperando di non aver annoiato il lettore, si va a concludere l'elaborato presentando una breve bibliografia.